點解巴士一定有一pair車轆同其餘幾個轆嘅放發唔同？

如題，認真問

Driving axle

中間支軸係孖轆嚟

三軸車通常中擔或者尾膽有動力(drive axle) ，頭擔轉彎，後面冇動力嗰擔輔助轉彎

你張圖嗰款車，中擔有動力，尾擔輔助轉彎。轉右時尾轆會微微向左

搵到底盤圖

原來後轆都識轉彎

有得set，可以lock死佢